---
ID: 642357
post_title: CentOS 还是 Ubuntu
author: 南 靖男
post_date: 2009-09-29 13:53:30
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2009/09/642357
published: true
---
其实我最早是属于 FreeBSD 一派的，倾向于自己 make world。当然也不排除 BSD 系统的 *NIX 血统影响。

后来真正使用则是因为叶老师的要求采用 Debian，从 3.0 到 4.0 的各个版本都有使用，各方面文档也非常不错，很详细的指引，永远一致的处理方式。对，做任何事之前都先 apt-get。没有 apt-get 我们再想办法。

最终转向 Ubuntu 则是个人的兴趣。很早就在桌面系统上使用 Ubuntu，加上 Ubuntu 和 Debian 的一致性，以及 Debian 最近诡异的版本更新（以前很慢，现在飘浮不定）。还不如就用有时间保证的 Ubuntu Server。嗯，文档很好找。比如说现在很长一段时间内，都可以基于 8.04 LTS 的搜索文档。当然，要尝鲜的话，用 9.04 咯，其实区别也不大，只要注意下相关的版本库区别就可以了。

现在的公司受自由软件本身信念的影响很小，所以理由应当的采用 RedHat 一脉相承的 CentOS。对比 Ubuntu Server，一般来说，理由莫外乎稳定性和适合大规模部署。其实稳定性的说辞还不如用在以前版本的 Debian 身上，何况十篇 CentOS 的教程就有 10 篇是在教授如何自己编译安装最新的 web 服务器和数据库服务等等。我就不明白了，一方面说稳定是因为 CentOS 没有采用最新的软件版本只修复 Bug，一方面又自己手工采用了最新的软件版本，何谈稳定性。至于大规模部署，我觉得中小规模上，比如一个人管理百台以下的服务器，Ubuntu 这样的一致性更便于管理。而且 Ubuntu 的世界，除非你很特立独行或者不谙此道，大家都会按照一致的方式去做事。当然，根据公司自己的业务 Hack 的系统免谈。

所以，要是自己选择，我还是会选择 Ubuntu。如果很严格的话，还是 Debian。